半年

6月9日 百萬人遊行
6月12日 金鐘抗爭，阻止「送中條例」於立法會二讀通過
6月15日起 梁凌杰義士等九人死諫
6月15日 林鄭月娥宣布暫緩《逃犯條例草案》修訂
6月16日 二百萬＋1人遊行
6月21日 抗爭者首次發起包圍警總及其他政府建築，要求釋放被捕義士
6月24日 G20團隊眾籌全球登報，六小時達標，最後超出原定300萬目標1.2倍
7月1日 抗爭者佔領立法會，發表金鐘宣言
7月7日 九龍區大遊行，首次遍地開花
7月9日 林鄭月娥表示條例「壽終正寢」
7月14日 沙田區大遊行後，防暴警進入新城市廣場圍困示威者，警員因向示威者插眼被咬斷無名指
7月21日 721大遊行，圍堵中聯辦
7月21日 元朗「無警時份」白衣人無差別攻擊市民
7月30日 葵涌警署警長以霰彈槍指向市民
8月5日 「全港三罷、七區開花」行動
8月5日 「荃灣黑夜」白衫及藍衫人嚴重斬傷抗爭者、北角福建幫攻擊途人
8月5日起 警方四點鐘例行記者會，大話連篇
8月5日起 被捕抗爭者被送往新屋嶺扣留中心拘留，被不人道對待、拖延送院、虐打、以至性侵
8月6日 浸會大學學生會會長方仲賢購買觀星筆被捕
8月6日起 市民發起民間記者會
8月7日 太空館雷射筆觀星夜，聲援因購買觀星筆被捕的方仲賢
8月11日 警方在港鐵葵芳站施放催淚彈
8月11日 警方在港鐵太古站內近距離約2公尺向示威者發射胡椒彈
8月11日 警方在尖沙咀以布袋彈射爆女救護員眼球
8月12-13日 機場和理塞行動，機管局關閉機場
8月18日 一百七十萬人維園流水式集會
8月23日 「香港之路」全港人鏈
8月24日 觀塘遊行，反對安裝智慧燈柱，遊行人士於燈柱內發現中國監控系統開發商零件
8月25日 荃葵青大遊行，警方首次使用水炮車驅散群眾，並首次發射實彈
8月31日 喬裝警員在維園發射實彈
8月31日 速龍小隊在太子站內無差別攻擊市民
9月1日 青馬大撤退：市民自發駕駛過千私家車協助抗爭者撤離機場
9月4日 林鄭月娥宣布撤回修訂《逃犯條例》草案，並於10月23日正式撤回
9月9日起 市民多次發起到商場及公園高唱《願榮光歸香港》
9月13日 太平山及獅子山光影人鏈活動
9月15日 岳義士以一救三後被捕
9月22日 15歲少女陳彥霖被發現全身赤裸浮屍於油塘魔鬼山一帶海面
9月26日 林鄭進行首次「社區對話」
9月29日 全球反極權大遊行，共二十多個國家、共六十多個城市響應
9月29日 印尼女記者眼部被警方槍傷，永久失明
10月1日 「沒有國慶，只有國殤」大遊行，18歲學生曾志健近距離中實彈，子彈射穿左胸及肺部
10月4日 政府引用緊急法推行「禁蒙面法」
10月6日 的士司機衝上行人路致一名女士身上多處骨折
10月8日 中資企業及中國市場不滿香港電競選手及NBA球員聲援香港民主運動，引發美國聲援香港浪潮
10月13日 NOW新聞台車長中布袋彈及遭警員暴力對待
10月13日 「罷買日」防暴警員遭利器割頸
10月13日 民主女神像被送上獅子山山頂
10月16日、11月20日 美國參眾兩院通過《香港人權及民主法案》和《保護香港法案》 ，並由總統特朗普於11月27日簽署
10月16日 岑子杰旺角遇襲
10月19日 大埔派傳單青年被劏肚
10月20日 水炮車於九龍大遊行期間噴射清真寺
10月23日 陳同佳出獄
10月29日 黃之鋒被剝奪香港區議員參選資格
11月3日 太古城西區議員趙家賢被咬掉耳殼
11月3日 科大學生周梓樂於警方發射催淚彈現場附近墮樓，延至11月8日不治
11月11日 抗爭者發起「黎明行動」大三罷，成功癱瘓多條主要幹道
11月11日 「黎明行動」發生多宗警員嚴重傷人事件：西灣河抗爭者遭交通警近距離發射實彈擊中，情況危殆；葵芳有交通警察三度撞向示威者
11月11日 馬鞍山支持政府男子冒警被淋潑易燃液體並點火
11月12-15日 警方擅自進入中大範圍，並向學生發射超過一千枚催淚毒彈，抗爭者發起「山城保衛戰」
11月13日 上水清潔工人混戰中被磚頭擊中，延至14日不治
11月16-29日 警方包圍理大，過千學生被困，引發「全港保衛理大戰」
11月18日 高等法院裁定《緊急法》不符合《基本法》規定、禁蒙面法違憲
11月18日 警方於油麻地驅散抗爭者，引發人踩人事件
11月24日 區議會選舉投票率破紀錄，抗爭者光復17區區議會控制權
12月8日 民陣於運動半週年舉行「人權日遊行」，八十萬人參與
12月10日 高等法院上訴庭駁回政府延遲執行「禁蒙面法」違憲申請，「禁蒙面法」正式失效
12月11日 監警會國際專家宣佈退出委員會
12月2-19日 廣告界及社福界接連發起罷工
12月19日 警方以涉嫌洗黑錢拘捕星火同盟成員
12月20日 大埔翠屏商場開槍事件
12月24日 抗爭者發起「聖誕和理shop」行動，街頭抗爭再次升溫
12月26日 大埔蒙面便衣警員被防暴警當成示威者制服
12月26日 警員於直播鏡頭展示記者身分證

Up

借個位用

由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展

大力推

慢

他自己就任

1月8日 星期三
齊齊去幫襯